[（秋生台灣新節目）黃秋生搭擋KID主持節目！ 少了經典「人肉叉燒包」原因曝光

記者林彥君／台北報導

黃秋生、KID（林柏昇）、宋柏緯主持LINE TV實境節目《開著餐車交朋友》，攜手走遍台灣尋找在地食材，透過美食結交圈內圈外好友。被問到各別想是節目什麼「擔當」，3人居然爭搶當招牌「吉祥物」，想多多認識台灣的黃秋生，還向兩位主持人KID和宋柏緯喊話：「希望兩位年輕人盡量幫幫我！」KID則幽默說：「主持人沒有女生行嗎？畫面夠香嗎？」宋柏緯透露，自己抱著小粉絲的心情接下主持棒，「兩位前輩有任何勞動工作都盡量吩咐我！」

▲▼ 黃秋生 KID 。（圖／LINE TV提供）
▲黃秋生主持節目 。（圖／LINE TV提供）

相當注重飲食的黃秋生不僅是資深老饕，更是隱藏食神，被預測為節目中的「主廚擔當」，黃秋生謙虛地說：「主廚很不錯，但會擔心自己無法勝任，所以我應該是節目中的吉祥物。」被問到是否有機會在節目中重現經典的「人肉叉燒包」，他幽默回應：「應該不會，因為食材中沒有人肉……。」對於接下這次主持棒的心情，他興奮表示：「之前來台都在工作，沒有機會到處旅遊，希望這次可以跟隨著節目更加認識台灣的在地文化和美食！」他向兩位主持人KID和宋柏緯喊話：「希望兩位年輕人盡量幫幫我，開車、廚工、搬運之類的，謝謝！」

▲KID主持節目 。（圖／LINE TV提供）

得知要與黃秋生、宋柏緯合作，KID笑說：「怎麼沒有女生！這樣對嗎？可以嗎？是可以的嗎？這樣畫面夠香嗎？」幽默地向兩人喊話：「我們要靠手藝擄獲女性客人的心，增加節目的香度。」他認為，這樣的「前輩、中輩、晚輩」組合，夾在中間的他會思考如何連起大家，讓氣氛充滿溫暖，不過下一秒他立刻恢復人來瘋的性格，自誇自己最刻苦耐勞，打趣說：「宋柏緯帥歸帥，但我還是婆媽的最愛，婆媽會因為我而介紹親朋好友來捧場，所以我是節目的活招牌。」

首次從演員跨足綜藝的宋柏緯興奮表示，兩位前輩是他的偶像，這次也是抱持著小粉絲的心情接下主持棒，他說：「我會當個稱職的吉祥物，帶給節目和前輩好運氣！」他現已開始為節目做準備，笑道：「自己屬於慢郎中性格的人，所以最近跟朋友、家人聊天都試著以兩倍的速度說話，避免觀眾看到睡著。」

《開著餐車交朋友》主持群由最在地的KID林柏昇和宋柏緯，攜手最熟悉的異鄉人黃秋生，一同開著餐車尋找各地新鮮食材、體驗在地文化，走遍全台灣結交圈內、圈外好友，3人將為節目擦出新火花。

資料來源：